%% iwona.sty
%% Copyright by Marcin Woli\'nski
%% Licencja/License: LPPL.
%%
%% Umieszczenie linijki `\usepackage{iwona}' w preambule spowoduje
%% u/zycie Iwony jako domy/slnego kroju pisma w~dokumencie.
%% Do sk/ladu w j/ezyku angielskim wystarczy domy/slny LaTeX-owy
%% uk/lad font/ow OT1. Do sk/ladu w j/ezyku polskim nale/zy w/l/aczy/c
%% uk/lad OT4 (najlepiej pos/luguj/ac si/e pakietem 'polski'). 
%%
%% \usepackage{polski}
%% \usepackage{iwona}
%%
%% Iwona jest tak/ze dost/epny w~uk/ladach: T1, TS1, T2(abc), T5,
%% OT2, QX.
%%
%% Ponadto w~wywo/laniu pakietu iwona mog/a wyst/api/c opcje 'light'
%% w/l/aczaj/aca odmian/e jasn/a lub 'condensed' w/l/aczaj/aca
%% odmian/e zw/e/zon/a kroju.  Np.
%%
%% \usepackage[light,condensed]{iwona}
%%
%% U/zycie w~wywo/laniu pakietu opcji 'math' spowoduje zdefiniowanie
%% nowej ,,wersji matematyki'' (mathversion) o~nazwie iwona
%% i~iwonabold.  Ponadto wersja iwona jest uaktywniana.
%%
%% Ponadto standardowe wersje matematyki zostan± przys³oniête
%% iwonowymi, czyli \mathversion{normal} zaczyna znaczy/c
%% \matversion{iwona} i~podobnie dla 'bold' i~'iwonabold'.  W~takim
%% wariancie ,,standardowe'' wersje matematyki b/ed/a dost/epne pod
%% nazwami 'cmr' i~'cmrbold'.
%%
%% Aby unikn±æ tego przykrycia nazw nale¿y u¿yæ opcji 'mathnoalias'.
%%
%% ----------------------------------------------------------------------------

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{iwona}[2005/10/03 v.1.2 Iwona package (MW)]

\DeclareOption{regular}{\renewcommand{\rmdefault}{iwona}}
\DeclareOption{light}{\renewcommand{\rmdefault}{iwonal}}
\DeclareOption{condensed}{\edef\rmdefault{\rmdefault c}}
\DeclareOption{mathnoalias}{\let\define@iwona@mathversions\relax}
\DeclareOption{math}{\let\define@iwona@mathversions a}
\ExecuteOptions{regular}
\ProcessOptions

\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}
\renewcommand{\bfdefault}{b}
\fontfamily{\familydefault}

\ifx\define@iwona@mathversions\@undefined\else
  \DeclareMathVersion{iwona}
  \DeclareMathVersion{iwonabold}
%   \@ifundefined{T@OT4}{%
%     \input ot4enc.def
%   }{}\bgroup\let\@font@warning\@font@info
  \SetSymbolFont{operators}{iwona}{OT1}{\rmdefault m}{m}{n}
  \SetSymbolFont{letters}{iwona}{OML}{\rmdefault} {m}{it}
  \SetSymbolFont{symbols}{iwona}{OMS}{\rmdefault}{m}{n}
  \SetSymbolFont{largesymbols}{iwona}{OMX}{\rmdefault}{m}{n}
  \SetSymbolFont{operators}{iwonabold}{OT1}{\rmdefault m} {b}{n}
  \SetSymbolFont{letters}  {iwonabold}{OML}{\rmdefault} {b}{it}
  \SetSymbolFont{symbols}  {iwonabold}{OMS}{\rmdefault}{b}{n}
  \SetSymbolFont{largesymbols}{iwonabold}{OMX}{\rmdefault}{b}{n}
%  \egroup
  \SetMathAlphabet{\mathbf}{iwona}{OT1}{\rmdefault}{bx}{n}
  \SetMathAlphabet{\mathsf}{iwona}{OT1}{\rmdefault}{m}{n}
  \SetMathAlphabet{\mathit}{iwona}{OT1}{\rmdefault}{m}{it}
  \SetMathAlphabet{\mathtt}{iwona}{OT1}{\rmdefault}{m}{n}
  \SetMathAlphabet\mathsf{iwonabold}{OT1}{\rmdefault}{bx}{n}
  \SetMathAlphabet\mathit{iwonabold}{OT1}{\rmdefault}{bx}{it}
  \mathversion{iwona}
  \ifx\define@iwona@mathversions a
    \ifx\mv@cmr\@undefined
      \let\mv@cmr\mv@normal
      \let\mv@cmrbold\mv@bold
    \fi
    \let\mv@normal\mv@iwona
    \let\mv@bold\mv@iwonabold
  \fi
  \let\define@iwona@mathversions\@undefined
\fi


\endinput
%%
%% End of file `iwona.sty'.
